特朗普政府建議不准許中國移動進入美國市場

特朗普政府建議不准許中國移動進入美國市場

特朗普(Trump)政府以國家安全擔憂為由建議，不准許中國國有電信集團中國移動(China Mobile)進入美國市場。

美國商務部國家電信和訊息管理局(NTIA)在周一晚間發布的一份聲明中表示，建議美國聯邦通信委員會(Federal Communications Commission)否決中國移動2011年提交的在美境內提供電信服務的申請。

美國商務部負責通信和訊息的助理部長大衛•雷德爾(David Redl)表示，「在與中國移動深入接觸後，我們無法消除對美國執法和國家安全利益風險增加的擔憂」。

在提出上述建議之際，美國總統唐納德•特朗普(Donald Trump)領導的政府對中國國際貿易活動展開了更廣泛的攻擊，美國對數百億美元中國商品加征關稅的政策將於本周五生效。

美國商務部指出，中國移動的特拉華州子公司歸中國移動香港子公司所有，後者本身由中國移動全資所有，「而中國移動又是由外國政府、即中華人民共和國政府全資所有」。

美國商務部表示：「該申請在當前的國家安全環境中引發了實質性且不可接受的國家安全和執法風險。」它補充稱，該申請不符合公共利益，因為上述風險「無法像中國移動提議的那樣，通過自願緩解協議(mitigation agreement)解決」。

在阻擋中國移動之際，最近美國政府還加強了對境內的中國科技和電信設備集團的審查。

支共又贏

合理啦

幾時再建議
特朗普政府建議不准許中國人進入美國

痴線，奧巴馬簡直係一個廢物，電信業不嬲都係戰略目標，有冇美國電信公司可以入中國？咁都可以俾佢申請

侵侵幾時推出 全球滅蝗計劃？
要為地球除害

又同MyFriend打招呼！！！

唔入咪唔入囉,2025都贏硬

又贏

其實點解會放比外國公司做電訊
呢d行業根本就等於有第一手國民資料係手

緊係唔好啦 中國又唔開放外國市場 但中國又要全世界對佢開放市場

仲要係中共，你話歐洲都算啦話晒都係戰略性盟友

幅圖好盞鬼

btw，11年申請，撚足7年先拒絕，侵

駛唔駛咁驚中國呀

到打仗通訊幾重要
比佢做大左，到打仗斷你通訊就收皮

強國一定要用中移動
但鬼佬公司唔一定用番鬼佬公司

2025呢？

2025呢？

2025呢？

2025呢？

2025呢？

2025呢？

如果中移動都得，希望we7同徵博啦，等係美國班廢中廢老既華人唔洗指意用。

嗱一係咁啦，中國准AT&T入中國，美國咪准中移動入，咁咪公平囉